{
  "sender": "sNews",
  "news": [
    "1. For Earthquake Victims in Morocco, a Night of Fear and Chaos\n\t\t\n\n",
    "2. Photos: Scenes From Morocco\u2019s Deadly Magnitude-6.8 Earthquake\n\t\tThe quake about 50 miles from Marrakesh turned residences into rubble and left the survivors terrified.\n\n",
    "3. Vietnam in Secret Talks to Buy Arms From Russia\n\t\tDefying U.S. sanctions, a Vietnamese government document lays out a plan to buy Russian weapons, which officials see as a way to upgrade its military as a hedge against China.\n\n",
    "4. Appeals Court Rules White House Overstepped 1st Amendment on Social Media\n\t\tA Fifth Circuit panel partly upheld restrictions on the Biden administration\u2019s communications with online platforms about their content.\n\n",
    "5. How Ben Sasse Became a Combatant in Florida\u2019s Education Wars\n\t\tAs Ron DeSantis has turned public education into a political battleground, his state\u2019s flagship university, now led by the former G.O.P. senator from Nebraska, has not remained neutral territory.\n\n",
    "6. Judge Denies Mark Meadows\u2019s Request to Move Georgia Case to Federal Court\n\t\tMoving the case to federal court would have given Mark Meadows, a former White House chief of staff, one key advantage: a jury pool that was more favorable to Donald J. Trump.\n\n",
    "7. He Was Just the I.T. Guy. Then He Got Caught in the Trump Documents Case.\n\t\tYuscil Taveras is among the little-known people with links to Donald Trump to have come under scrutiny. So far, he\u2019s the only Trump employee known to have agreed to cooperate with prosecutors after facing charges.\n\n",
    "8. \u2018I\u2019m Being Indicted for You,\u2019 Trump Tells South Dakota Rally\n\t\tIn his first rally since his fourth indictment, the former president focused on his Republican rivals and President Biden, as some in the crowd wore Mr. Trump\u2019s mug shot on their T-shirts.\n\n",
    "9. In Ukraine, a U.S. Arms Dealer Is Making a Fortune and Testing Limits\n\t\tBillions are pouring into a clubby, secretive arms market. With Pentagon cash and unusually close Ukrainian military ties, Marc Morales has few peers.\n\n",
    "10. How Musk Foiled a Ukrainian Drone Attack on Russia\u2019s Black Sea Fleet Last Year\n\t\tNews that Mr. Musk did not allow the use of his Starlink satellite network highlights concerns in Kyiv and Washington about his outsize influence in the war.\n\n",
    "1. Lavoro, illogico ed irrazionale escludere le persone straniere dal\u00a0 supporto per l\u2019inclusione lavorativa\n\t\t<figure class=\"wp-block-post-featured-image\"> </figure>\n</p>\n<p><em>L\u2019esclusione colpisce soprattutto le donne straniere, in gran parte titolari di un permesso per ragioni di famiglia, impedendo loro di accedere a questo nuovo canale di inserimento lavorativo,</em></p>\n<p><a class=\"moreleggi\" href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/lavoro-illogico-ed-irrazionale-escludere-le-persone-straniere-dal-supporto-per-linclusione-lavorativa/\" rel=\"nofollow\">[...]</a></p>\n<p>The post <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/lavoro-illogico-ed-irrazionale-escludere-le-persone-straniere-dal-supporto-per-linclusione-lavorativa/\" rel=\"nofollow\">Lavoro, illogico ed irrazionale escludere le persone straniere dal\u00a0 supporto per l\u2019inclusione lavorativa</a> appeared first on <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org\" rel=\"nofollow\">Cronache di ordinario razzismo</a>.</p>\n\n",
    "2. NO ai CPR! \u2013 N\u00e8 in provincia di Bolzano, n\u00e9 in provincia di Trento, n\u00e9 altrove\n\t\t<figure class=\"wp-block-post-featured-image\"> </figure>\n<p><em>Condividiamo il seguente appello in vista di una mobilitazione permanente contro l&#8217;apertura dei CPR.</em></p>\n<p>NO ai CPR!<br />N\u00e8 in provincia di Bolzano, n\u00e9 in provincia di Trento,</p>\n<p><a class=\"moreleggi\" href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/no-ai-cpr-ne-in-provincia-di-bolzano-ne-in-provincia-di-trento-ne-altrove/\" rel=\"nofollow\">[...]</a></p>\n<p>The post <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/no-ai-cpr-ne-in-provincia-di-bolzano-ne-in-provincia-di-trento-ne-altrove/\" rel=\"nofollow\">NO ai CPR! &#8211; N\u00e8 in provincia di Bolzano, n\u00e9 in provincia di Trento, n\u00e9 altrove</a> appeared first on <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org\" rel=\"nofollow\">Cronache di ordinario razzismo</a>.</p>\n\n",
    "3. Ombre e dubbi sulla morte di Moustaf\u00e0 Fannane\n\t\t<figure class=\"wp-block-post-featured-image\"> </figure>\n<p>Segnaliamo questo contenuto pubblicato dall&#8217;Osservatorio Repressione, sulla morte di Moustafa Fannane, 38enne di origine marocchina e abitante del quartiere romano di Torpignattara venuto a mancare il 19 dicembre del 2022,</p>\n<p><a class=\"moreleggi\" href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/ombre-e-dubbi-sulla-morte-di-moustafa-fannane/\" rel=\"nofollow\">[...]</a></p>\n<p>The post <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/ombre-e-dubbi-sulla-morte-di-moustafa-fannane/\" rel=\"nofollow\">Ombre e dubbi sulla morte di Moustaf\u00e0 Fannane</a> appeared first on <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org\" rel=\"nofollow\">Cronache di ordinario razzismo</a>.</p>\n\n",
    "4. Manifesti razzisti a Torino: una retorica fin troppo conosciuta\n\t\t<figure class=\"wp-block-post-featured-image\"> </figure>\n<p>\u00abImmigrati questa \u00e8 la situazione in Italia\u00bb, questo \u00e8 l\u2019incipit dei manifesti apparsi davanti al centro di prima accoglienza di Via Traves, Torino, la sera del 29 Agosto.</p>\n<p><a class=\"moreleggi\" href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/manifesti-razzisti-a-torino-una-retorica-fin-troppo-conosciuta/\" rel=\"nofollow\">[...]</a></p>\n<p>The post <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/manifesti-razzisti-a-torino-una-retorica-fin-troppo-conosciuta/\" rel=\"nofollow\">Manifesti razzisti a Torino: una retorica fin troppo conosciuta</a> appeared first on <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org\" rel=\"nofollow\">Cronache di ordinario razzismo</a>.</p>\n\n",
    "5. 56 organizzazioni lanciano l\u2019allarme: a rischio i salvataggi a causa degli ostacoli alle navi di soccorso negli Stati UE\n\t\t<figure class=\"wp-block-post-featured-image\"> </figure>\n<p>Segnaliamo questo appello dal sito dell&#8217;Associazione Studi Giuridici sull&#8217;Immigrazione, in cui 56 organizzazioni, fra cui la stessa ASGI, denunciano  le pericolose politiche migratorie degli Stati Membri dell&#8217;Unione Europea.</p>\n<p><a class=\"moreleggi\" href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/56-organizzazioni-lanciano-lallarme-a-rischio-i-salvataggi-a-causa-degli-ostacoli-alle-navi-di-soccorso-negli-stati-ue/\" rel=\"nofollow\">[...]</a></p>\n<p>The post <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/56-organizzazioni-lanciano-lallarme-a-rischio-i-salvataggi-a-causa-degli-ostacoli-alle-navi-di-soccorso-negli-stati-ue/\" rel=\"nofollow\">56 organizzazioni lanciano l\u2019allarme: a rischio i salvataggi a causa degli ostacoli alle navi di soccorso negli Stati UE</a> appeared first on <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org\" rel=\"nofollow\">Cronache di ordinario razzismo</a>.</p>\n\n",
    "6. \u00abClandestini\u00bb\u00a0, la pseudo-verit\u00e0 tra politica e giornalismo\n\t\t<figure class=\"wp-block-post-featured-image\"> </figure>\n<p>Per ritornare sull&#8217;importanza delle parole alla luce della sentenza della Cassazione del 16 Agosto sull&#8217;utilizzo del termine \u00abclandestino\u00bb, segnaliamo l&#8217;articolo di Marco Brando per la rivista della Treccani <em>Lingua Italiana</em>.</p>\n<p><a class=\"moreleggi\" href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/clandestini-la-pseudo-verita-tra-politica-e-giornalismo/\" rel=\"nofollow\">[...]</a></p>\n<p>The post <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/clandestini-la-pseudo-verita-tra-politica-e-giornalismo/\" rel=\"nofollow\">\u00abClandestini\u00bb\u00a0, la pseudo-verit\u00e0 tra politica e giornalismo</a> appeared first on <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org\" rel=\"nofollow\">Cronache di ordinario razzismo</a>.</p>\n\n",
    "7. La drammatica condizione dei migranti in arrivo a Trieste: \u201c500 persone abbandonate in strada\u201d\n\t\t<figure class=\"wp-block-post-featured-image\"> </figure>\n<p>Segnaliamo questo articolo di Veronica Rossi per Altreconomia, in cui, a partire dal <a class=\"ek-link\" href=\"https://www.icsufficiorifugiati.org/aggiornamento-sulla-situazione-dei-migranti-in-arrivo-dalla-rotta-balcanica-gennaio-luglio-2023/\">nuovo rapporto</a> della rete solidale cittadina &#8211; rete composta da tantissime realt\u00e0 che si occupano di accoglienza e assistenza alle persone in transito nella citt\u00e0 di Trieste,</p>\n<p><a class=\"moreleggi\" href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/la-drammatica-condizione-dei-migranti-in-arrivo-a-trieste-500-persone-abbandonate-in-strada/\" rel=\"nofollow\">[...]</a></p>\n<p>The post <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/la-drammatica-condizione-dei-migranti-in-arrivo-a-trieste-500-persone-abbandonate-in-strada/\" rel=\"nofollow\">La drammatica condizione dei migranti in arrivo a Trieste: \u201c500 persone abbandonate in strada\u201d</a> appeared first on <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org\" rel=\"nofollow\">Cronache di ordinario razzismo</a>.</p>\n\n",
    "8. Ancora aperte le iscrizioni alla scuola di Alta Formazione di ASGI\n\t\t<figure class=\"wp-block-post-featured-image\"> </figure>\n<p>Segnaliamo l&#8217;apertura delle iscrizioni alla Scuola di Alta Formazione organizzata da ASGI che quest&#8217;anno raddoppia l&#8217;offerta.</p>\n<ol>\n<li><strong>Roma</strong><br />Nona edizione della Scuola di Alta Formazione<br />promossa da ASGI e Spazi Circolari<br /><strong>Scadenza iscrizioni : 20 settembre 2023</strong></li>\n<li><strong>Milano </strong><br />Prima edizione del corso \u201csCONFINARE\u201d,</li>\n</ol>\n<p><a class=\"moreleggi\" href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/ancora-aperte-le-iscrizioni-alla-scuola-di-alta-formazione-di-asgi/\" rel=\"nofollow\">[...]</a></p>\n<p>The post <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/ancora-aperte-le-iscrizioni-alla-scuola-di-alta-formazione-di-asgi/\" rel=\"nofollow\">Ancora aperte le iscrizioni alla scuola di Alta Formazione di ASGI</a> appeared first on <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org\" rel=\"nofollow\">Cronache di ordinario razzismo</a>.</p>\n\n",
    "9. Corte di Cassazione: la parola \u00abclandestino\u00bb \u00e8 discriminatoria\n\t\t<figure class=\"wp-block-post-featured-image\"> </figure>\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>di Stefania N&#8217;Kombo Jos\u00e9 Teresa</em></p>\n<p>Con la sentenza della Cassazione si conclude un lungo capitolo iniziato nell\u2019aprile del 2016, quando a seguito del trasferimento a Saronno di 32 richiedenti asilo,</p>\n<p><a class=\"moreleggi\" href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/corte-di-cassazione-la-parola-clandestino-e-discriminatoria/\" rel=\"nofollow\">[...]</a></p>\n<p>The post <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/corte-di-cassazione-la-parola-clandestino-e-discriminatoria/\" rel=\"nofollow\">Corte di Cassazione: la parola \u00abclandestino\u00bb \u00e8 discriminatoria</a> appeared first on <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org\" rel=\"nofollow\">Cronache di ordinario razzismo</a>.</p>\n\n",
    "10. Fermare subito la deriva del sistema nazionale di accoglienza\n\t\t<p>Condividiamo questo comunicato del Tavolo Asilo e Immigrazione (TAI) rispetto alle posizioni assunte dal Governo rispetto alle politiche migratorie e di accoglienza. Come ben espresso dal comunicato,  \u00abLe misure prese dal Governo sono sbagliate e inefficaci e non sono affatto legate al numero di arrivi,</p>\n<p><a class=\"moreleggi\" href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/fermare-subito-la-deriva-del-sistema-nazionale-di-accoglienza/\" rel=\"nofollow\">[...]</a></p>\n<p>The post <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org/fermare-subito-la-deriva-del-sistema-nazionale-di-accoglienza/\" rel=\"nofollow\">Fermare subito la deriva del sistema nazionale di accoglienza</a> appeared first on <a href=\"https://www.cronachediordinariorazzismo.org\" rel=\"nofollow\">Cronache di ordinario razzismo</a>.</p>\n\n",
    "1. Gallo. Il razzismo \u00e8 un delitto, non un\u2019opinione\n\t\tDomenico Gallo, autore di questo articolo, \u00e8 membro del Consiglio di Presidenza di Libert\u00e0 e Giustizia, gi\u00e0 magistrato e presidente di Sezione emerito Corte di Cassazione.\n\u2711\u2711\u2711\nLo sconcerto sollevato dalla divulgazione di passi e di tesi sostenute nel libro del gen. Vannacci\u00a0ha dato la stura ad un vespaio di polemiche, a cagione del ruolo rivestito dall\u2019autore [...]\n\n",
    "2. Padoan. Formazione e consapevolezza per una Costituente del cambiamento\n\t\tL&#8217;1 e 2 settembre, mentre a Cernobbio si celebrava il 49imo incontro del mondo della finanza, dell&#8217;economia e della politica, a Como si svolgeva L&#8217;Altra Cernobbio promossa anche quest&#8217;anno da Sbilanciamoci, una rete composta da 51 organizzazioni. Il titolo della due giorni, La Via Maestra, \u00e8 anche quello della manifestazione di Roma del 7 ottobre [...]\n\n",
    "3. De Monticelli. Europa: stella polare della pace o dissoluzione del sogno federale?\n\t\tCondividiamo l&#8217;articolo di Roberta De Monticelli, filosofa e membro del Consiglio di Presidenza di Libert\u00e0 e Giustizia, pubblicato sul Domani del 30 agosto 2023.\n\u2711\u2711\u2711\nPochi mesi prima della sua morte, nel 1986, Altiero Spinelli aveva scritto nel suo Diario, a proposito della sua autobiografia \u2013 che \u00e8, sia detto per inciso, il pi\u00f9 avvincente romanzo storico [...]\n\n",
    "4. Mafie: Don Ciotti, \u2018Il problema si \u00e8 globalizzato, ma l\u2019immaginario si \u00e8 fermato a Capaci\u2019\n\t\t&#8220;Sono emigrato dal Veneto a Torino, la mia famiglia era molto povera&#8221;. Inizia cos\u00ec l&#8217;intervento di Don Ciotti all&#8217;incontro delle presidenze diocesane di Azione Cattolica a Castelgandolfo. Eccone alcuni stralci. &#8220;Credo che mi abbia salvato la parrocchia e credo che mi abbia salvato nell\u2019adolescenza essere in Ac. Credo che mi abbia insegnato molto nell\u2019adolescenza, mi [...]\n\n",
    "5. Azzariti: \u201cIl premierato indebolisce le Camere e le funzioni del capo dello Stato\u201d\n\t\tRiportiamo l&#8217;intervista di Carlo Bertini al Costituzionalista Gaetano Azzariti pubblicata su La Stampa del 28 agosto 2023 con il titolo &#8220;Il premieranno indebolisce le Camere e le funzioni del Capo dello Stato&#8220;. Ringraziamo Azzariti per la riflessione e per averci concesso di condividerla sul nostro sito.\n&#160;\n\u2711\u2711\u2711\n&#160;\n\u00abLa cosa pi\u00f9 saggia sarebbe rafforzare il potere del Parlamento [...]\n\n",
    "6. ZAGREBELSKY. IL TARLO DELL\u2019ITALIANIT\u00c0 E I CASTORI CHIAMATI A DIFENDERE LA COSTITUZIONE\n\t\tCondividiamo un articolo di Gustavo Zagrebelsky pubblicato su La Repubblica del 27 agosto 2023. Zagrebelsky \u00e8 giurista e Costituzionalista, gi\u00e0 Presidente della Corte Costituzionale e Presidente onorario di Libert\u00e0 e Giustizia.\n\u2711\u2711\u2711\nGli Antichi ritenevano che le costituzioni fossero esiti involontari di processi storici mossi dalla necessit\u00e0, dai rapporti di forza o dalla provvidenza divina. Per i [...]\n\n",
    "7. Ruotolo. La Costituzione e i rischi delle riforme delle maggioranze del momento\n\t\tCondividiamo l&#8217;intervento di Marco Ruotolo comparso ieri, 27 agosto 2023, su La Stampa, sotto il titolo \u201cCon il premierato e i sistemi presidenziali a rischio gli equilibri della Costituzione\u201d. Marco Ruotolo \u00e8 Professore ordinario di Diritto Costituzionale presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell&#8217;Universit\u00e0 degli Studi &#8220;Roma Tre&#8221; e ci ha concesso l&#8217;autorizzazione alla pubblicazione e [...]\n\n",
    "8. Padoan. Piovono parole come pietre nell\u2019estate della destra\n\t\tQuesto articolo di Daniela Padoan, Presidente di Libert\u00e0 e Giustizia, \u00e8 stato pubblicato su La Stampa del 24 agosto 2023\n\n\u2711\u2711\u2711\n\nNei dieci mesi seguiti all\u2019insediamento del governo, abbiamo visto all\u2019opera una modalit\u00e0 comunicativa istituzionale fatta di affermazioni apodittiche, enormit\u00e0 storiche, ritrattazioni, lapsus, smentite,\u00a0 reiterazioni, proteste di strumentalizzazione e accuse di decontestualizzazione, passando per l\u2019intera scala tonale [...]\n\n",
    "9. Vannacci, razzismo e sessismo e la banalit\u00e0 della libert\u00e0\n\t\tdi Enzo Di Salvatore,\u00a0professore di Diritto costituzionale all&#8217;Universit\u00e0 degli studi di Teramo e membro del Consiglio di Presidenza di Libert\u00e0 e Giustizia\n\u2712\ufe0f\u2712\ufe0f\u2712\ufe0f\nIl generale Vannacci ha scritto un libro fieramente razzista e sessista, che, in una manciata di giorni appena, si \u00e8 collocato al primo posto nella classifica dei libri pi\u00f9 venduti su Amazon.\nTrecentosettantatr\u00e9 pagine nelle [...]\n\n",
    "10. Libert\u00e0 e Giustizia: invito a firmare la proposta per il salario minimo\n\t\tLibert\u00e0 e Giustizia aderisce alla proposta unitaria delle opposizioni per fissare un salario minimo a 9 euro l\u2019ora e rafforzare i contratti collettivi, e invita i propri iscritti e sostenitori a\u00a0firmare e supportare la petizione alla Camera dei deputati. Per farlo\u00a0basta andare sul sito www.salariominimosubito.it\nPur lavorando, in Italia pi\u00f9 di 3\u00a0milioni di persone versano in [...]\n\n"
  ]
}
